（分析）有一個忠實既親美盟國，所有人都忽略左

聯合國安理會前天拒絕美國尋求無限期延長對伊朗禁運武器的決議。美國總統特朗普政府的強硬政策未能爭取歐洲盟友支持，在只獲多明尼加共和國一票贊成下落敗。此結果或促使美國採取更強硬行動，尋求聯合國重啟對伊朗所有制裁。

於2015年的伊朗核協議中，伊朗和其他六國同意終止多項聯合國制裁，但保留聯合國對伊朗的武器禁運。2007年實施的武器禁運今年10月18日到期，美國遂尋求延續禁運，需在安理會取得九票支持。

但前天表決時，安理會15個成員國只有兩國贊成決議、11國棄權，包括英國、法國和德國。中俄兩國強烈反對。

多米尼加共和國（西班牙語：República Dominicana），通稱多米尼加，是位於加勒比海的島國，與西側的海地共處於西班牙島，陸地面積48,670平方公里，首都與最大都市為聖多明哥，官方語言為西班牙語，貨幣為多米尼加比索。據美國中央情報局的統計，2013年人均生產總值（以購買力平價計算）約為9700美元。

多米尼加原為泰諾族等阿拉瓦克人世居之地，哥倫布於1492年踏上西班牙島後，現今多米尼加的部分被西班牙統治了三百多年，並在1795年至1801年間被法國統治，當地主要種族為法國殖民地的人們當地族群與混血所產生。

1821年11月30日，多米尼加脫離西班牙統治，宣佈獨立；才過了9星期，於1822年2月卻被島上西邊的海地吞併。不過兩者的文明差異太大而難以聯合，多米尼加人於1844年重新脫離海地統治，再度宣佈獨立，這也是現代多米尼加的國慶日。1865年，擊退西班牙入侵。現任總統是達尼洛·梅迪納。

由制裁伊朗咁重要既議案睇得出，五眼聯盟未必係忠實盟友

但係多明尼加仍然死撐美國制裁伊朗

可以connect一下呢個國家

推

隔離海地反美就係shit hole力架國。

多國仲弱過菲律賓

海地係全世界最窮個幾個國家